有情緒病真係好撚痛苦 但請唔好傷害自己

岩 有咩困擾請同人講 傷害自己會令家人傷心

前面個句同意 後面個句

點解

講得多 人地會覺得煩都唔想理你

當你已經好絕望 仲要理人感受？咁邊個理自己感受？

講乜野「你死咗會令我好傷心㗎」真係完全無用

唔係個個人都有家庭溫暖

長期依賴一個人 其實都會對佢造成壓力

搞好自己先啦 有時太多包袱了

呢樣真
身邊有人真係有個陰喑童年，父母好西
乜野家庭溫暖佢都無乜感受過

啱呀

講完個問題解決唔到，其實只會再loop過，除非係放下，但又談何容易

其實控唔控制到唔傷害自己？

好多行為都控制唔到
我嗰時一見到枱底就會收自己入去
成日都抓自己隻手 整到損晒

咁但係後來你係點樣克服？
習慣成自然喎

睇心理輔導醫情緒病
而家基本上唔會再咁樣 但有時好大壓力/好好好唔開心會不自覺咁做 之後痛就會醒 知道唔可以咁做

我相信有個好supportive 既屋企 個人既精神健康都未致於話太差
而家庭溫暖依樣野 係香港實用好難做到

聽下唔同方面既意見 或者會令你對問題有新既睇法

每個人既病情都唔同 難以一概而論

聆聽

控制唔到 講完冇人理，冇人想聽
淨係覆一句：你鍾意啦，就算
就算佢知道我有傷害自己，都冇問過我咩事
根本冇人想知 冇人care 有咩所謂

你肯講，我願聽

你講，我聽